做左big4幾年，由audit轉去advisory，你問我答

audit做左兩年，advisory呢邊都係兩年

係咪真係冇咁wok?

考左牌未？

internal transfer?

點解轉？捱唔到？

advisory到底係做咩

advisory 輕鬆好多但pay一樣？

想問下career path係咪同audit一樣
但pay高d?

一樣辛苦 pay高少少

咁audit啲人點解繼續做audit 唔轉advisory?
既然錢多啲

咁advisory啲人點解唔入ibank/MBB？錢多啲工時又短啲

點轉到

Advisory洗唔洗出trip?

其實做D 咩? 係咪都係鳩UP 同吹水吹份野比客

睇過quora 有人話big 4 consulting 比MBB 有work life balance

洗唔洗拎好多牌？

外國又唔同講法，美國big4 audit 6萬美金per annum起跳，扣埋稅都係香港兩倍

唔係個個適合

睇咩project

要有好多嘢support你9up

Advisory都有分FDD, valuation, BRA, CF
樓主係邊條line?

做audit嗰陣人工幾多 而家人工幾多

唔做finance嘅advisory係咪搵唔到咁多錢

Big4收皮啦 日撚日開big4 post 好撚勁咩

跳去advisory有幾威講到好似跳咗去BB MBB咁

Advisory fg 有幾錢個月

樓主wok死咗?

係，平時7點左右收得工，試過幾次係遲過12點only，project based。但我條team上到manager一樣好忙。

轉時PASS哂QP，宜家有牌

係

捱唔到唔係主因，主因係覺得為公司付出好多但無番相應回報

好多唔同範疇，我自己係做類似internal audit既，睇好多policies寫好多reports。

A GRADE係輕鬆好多，但學既野唔多。B1，B2既工時都正正常常，B3忙忙地但無AUDIT咁顛。但advisory要求高好多，esp英文要好好

我個間係輕鬆D，一樣PAY。但做到manager既話既辛苦程度可以同audit相比。

我internal transfer所以係跟表

我自己做左兩年其實都係中意做audit多D，exposure多好多，係忙但學到野。當然，advisory都學到野，睇下邊個範疇啦。

運氣

唔好意思星期五放工出左街番工太專心做野好少睇其他野

唔同areas有唔同。我覺得做advisory同audit既最大分別係，advisory要好presentable，要識吹水，要整到D野好靚。我自己個area係瘋狂睇policies and procedures 然後寫report, list out the findings and provide recommendations to clients.

唔駛，入時只考左QP，宜家考多左個試。

exactly,我條TEAM完全唔需要。

每間BIG4 唔同分法架BOR我係類似internal audit ge，RISK個邊

好難咁計，人工其實一樣，我宜家升左當然人工唔同

做 IA 都唔洗 travel 咁好

我呢行都搵唔少，但我唔係corp fin。但係我唔鍾意做呢，如果AUDIT可以準時收工就好

好似一樣，15K定15.5K

未死

唔熟SORRY

我唔係做IA，但類似IA既

RA? 應該幾舒服呀 可以長做

剛請番黎個年可能唔跟表，之後都跟番。

係呀，麻麻地啦，我條team好wok下，同埋我唔鍾意對住咁多文字

Risk advisory 都打飛機

4年轉過team，巴打宜家喺sa？ 有冇35k

但要睇你去到咩grade wo

有幾多個big 4 跳到去 ibank/MBB

45k

無打飛機純粹想分享下，等其他人對advisory唔好咁多幻想

我呢個dept跳入ibank唔難，但係做back office loh

咪係囉 我揮手等你地

我自己都無興趣做bank/financial institutions，人各有志

淨係睇p&p就死得啦，最起碼都interview 個客知道actual practice，抽sample 做testing,搵埋root cause ，睇埋benefit vs cost,先落到手寫字喎

呢D都有做既，無詳細講姐

Deal /m&a advisory會易d跳去ibd/pe
不過generally big 4狗也不屌

表示有興趣,而家份工狂寫report,有冇多d有關不同area既介紹,不過我完仕唔識accounting

因為同客多數講英文所以要英文好？

做risk但唔洗travel即係serve fi 客？

水記？

做it advisory唔錯

RA都想打飛機

好IA真係爽

好，我今晚講下我dept大概做啲咩。

因為要寫好多好多好多report

係，我dept既客係banks，securities firms, insurance firms

唔係其實之前留言已透露左自己係邊間，唔小心比左hint

啲mid join嘅同事通常咩background?
internal transfer?
做緊其他big 4 audit再轉過黎？
fi internal audit轉過黎？

點睇有人入咗big4之後就自我感覺良好，教人報ibank

Big 4 partner interview 其實睇Ｄ咩最重要

internal Audit 算唔算 Risk 呢
你鐘意啦
都係checklist tick tick tick 姐

樓主KPMG 唔洗亂估

樓主大學讀咩科

今年係咪唔請mid join (all department)

今年d advisory freeze晒headcount咁濟

其實已同年計，big4人工都跑贏大部分人既

你以上講既幾種都有喎

我覺得係要show到你係真係有心入，有心係呢個行業發展，同埋執自己執得整齊啲。Advisory既人普遍睇樣都醒過audit

講左幾次我唔係IA

我個度fresh grad真係fresh grad黎架喎，最多讀多一年master。mid join就最大都係25歲左右就入行

我係accounting底，我真心中意audit

唔清楚，但我部門流失率好大，可能都會請番一，兩個

同埋我都唔係咁既原意啲人鍾意點諗控制唔到

其他big 4 audit請返黎嘅係咪多數本身high pay?